---
title: Fate Masters Episódio 23 - Analisa Projeto Memento
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-11-17 11:35:00 -0200
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
 - Luiz Cavalheiro
podcast_time: "57min"
itunes:
  duration: "57:31"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters23AnalisaProjetoMemento/FateMasters23-AnalisaProjetoMemento.ogg       
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters23AnalisaProjetoMemento/FateMasters23-AnalisaProjetoMemento.mp3
     size: 55234560 
iaplayer: FateMasters23AnalisaProjetoMemento
related_links:
  - text: Projeto Memento
    link: http://solarentretenimento.com.br/loja/rpgs/15-projeto-memento.html
  - text: NCIS
    link: http://www.cbs.com/shows/ncis/
  - text: Criminal Mind
    link: http://www.cbs.com/shows/criminal_minds/
  - text: Supernatural
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Supernatural_(U.S._TV_series)
  - text: Twin Peaks   
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Twin_Peaks
  - text: Under the Dome
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Under_the_Dome_(TV_series)
  - text: CSI
    link: "https://en.wikipedia.org/wiki/CSI:_Crime_Scene_Investigation"
  - text: Broadchurch
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Broadchurch
  - text: AXN
    link: http://br.axn.com
  - text: Cypher System
    link: https://www.montecookgames.com/store/product/cypher-system-rulebook/
  - text: Artigo sobre como utilizar a fórmula do _Cypher System_ para criar conceitos heróicos
    link: http://fabiocosta0305.gitlab.io/rpg/ConceitosHeroicos/
  - text: Red Dice Diaries
    link: http://reddicediaries.com/
  - text: Rastro de Cthulhu
    link: http://www.retropunk.net/editora/rpg/rastro-de-cthulhu/
  - text: Sobre _Murder Hobos_
    link: http://knowdirectionpodcast.com/2014/11/murder-hobos-101/
  - text: Castle
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Castle_(TV_series)
  - text: Grimm
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Grimm_(TV_series)
events:
  - time: "00:11"
    text: Abertura
  - time: "01:26"
    text: Apresentando Projeto Memento
  - time: "03:36"
    text: Sobre a Diagramação do Projeto Memento
  - time: "09:08"
    text: Começando a destrinchar regras, começando pelo Conceito e como ele utiliza elementos de _Cypher_, e pelos Elos Sociais
  - time: "17:37"
    text: Sobre as regras de  Pesquisas e Pernadas
  - time: "20:46"
    text: Sobre as regras para Interrogatórios e como ele não permite as "viradas de mesa" ao estilo Hannibal Lector
  - time: "23:19"
    text: Sobre as regras de Alerta e como ele ajuda a escalonar os riscos
  - time: "28:30"
    text: Sobre como construir um mistério e esquemas randômicos do Projeto Memento
  - time: "31:37"
    text: Sobre o sistema de magia e seus problemas
  - time: "37:07"
    text: Sobre a aventura incluída em Projeto Memento e sobre se Memento pode ser utilizado como _One Shot_, aventuras introdutórias e campanhas
  - time: "42:24"
    text: Uma avaliação final geral sobre Projeto Memento
  - time: "45:02"
    text: "Rankeando os cenários analisados: Bukatsu, Masters of Umdaar e Projeto Memento"
  - time: "51:09"
    text: Considerações Finais
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
episode_count: 35
episode: 23
---

E temos mais um Fate Masters. E dessa vez novamente com um produto nacional. 

Dessa vez o Velho Lich Rafael Meyer, o Cicerone Luíz Cavalheiro e o Mr. Mickey Fábio Costa analisam o primeiro dos _Desafiados do Destino_ a ser divulgado: _Projeto Memento_, por Fabiano Saccol

Falaremos sobre cenários de investigação, regras novas, sistemas de magias, e apresentaremos os problemas e partes boas de Projeto Memento.

E a partir de agora teremos um _ranking_ dos cenários Analisados pelos _Fate Masters_, incluindo aqui _Bukatsu_, _Masters of Umdaar_ e _Projeto Memento_, por cada _Fate Master_ e como média:


| **Posição**  | ***Cenário***                 | **Mr. Mickey** | **Velho Lich** | **Cicerone** | **Média** |
|:------------:|-------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|  **1**       | [Masters of Umdaar][fm-mou]   |    5           |       4,5      |     5        |   4.83    |
|  **2**       | [Bukatsu][fm-bukatsu]         |    4,75        |       4,5      |     4,5      |   4,58    |
|  **3**       | [Projeto Memento][fm-memento] |    3,5         |       3,75     |     2,75     |   3,33    |

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[fm-mou]: {% post_url podcast/2016-10-10-FateMasters21-AnalisaMastersOfUmdaar %}
[fm-bukatsu]: {% post_url podcast/2016-09-04-FateMasters19-AnalisaBukatsu %}
[fm-memento]: {% post_url podcast/2016-11-17-FateMasters23-AnalisaProjetoMemento %}
